\assignementTitle{}{3}{}

Какие абиотические факторы оказывают наиболее значимое влияние на жизнь в биоме?

\begin{enumerate}
    \item температура и осадки
    \item температура и давление
    \item температура и широта
    \item широта и долгота
\end{enumerate}

\explanationSection

Самым важным абиотическим фактором является температура. От неё в первую очередь зависит интенсивность обмена веществ микроорганизмов и их географическое распространение. Вторым по значимости фактором является вода, которая физически необходима для любых организмов, а осадки - прямой источник воды. Остальные факторы играют менее важную роль в жизни в биоме.

\answerMath{1.}